【香港國安法】夏寶龍晤港區政協 據報中央表明即使國際反對亦不退讓

記得click入去比click rate立場

全國人大今日晚上公布會議議程，其中第五項為審議有關香港國安法的草案，多間媒體引述消息指全國政協副主席、港澳辦主任夏寶龍晚上與港區全國政協會面。綜合媒體報道，會上官員認為香港出現恐怖主義、「港獨」及爭奪管治權，現時已影響國家統一；亦有官員表明，即使惹來立法會或其他國家反對，中央已做好準備，不會退讓。政協副主席梁振英亦表示，是次是中央重大決策，原因是不相信《基本法》23 條短期內能在港立法。

根據《無綫新聞》引述消息指，會上主要由全國政協副主席張慶黎講解立法原因。會上談及因反修例運動中，香港出現恐怖主義、外部勢力干預、「港獨」及爭奪管治權的情況。報道又引述消息指，維護國家安全訂立《基本法》23 條本是香港責任，但現時情況已影響到國家統一、國家的經濟安全及人民幣國際化進程。

《東方日報》引述張慶黎在會議上表明，香港遊行示威中有人揮舞外國國旗，該行為是徹底搞港獨，即使議案惹來香港立法會反感，中央也不會退讓，呼籲政協支持中央決定。《無綫新聞》亦引述會上官員指，即使其他國家強烈反對，中央都已做好準備，作為政協委員，必須勇於擔心、敢於發聲，不能有雜音。

譚耀宗：做法堵塞香港國安漏洞

全國政協副主席梁振英接受《無綫新聞》訪問時表示，今次是中央一個重大決策，原因不相信《基本法》23 條短期內能在港立法，「到今天都做不到，短期內我們都看不到可以做到，這是非常大的漏洞。」至於會否引起社會激烈反彈，梁相信中央已有充分準備，「中央作出如此重大決定時，會有其通盤考慮，更加重要是有全面、充分的準備。」

全國人大常委譚耀宗接受《香港電台》訪問時表示，晚上預備會未有透露議案的具體內容，但認為香港過去數年出現多宗挑戰和衝擊國家安全的例子，包括污損國旗國徽、中央駐港機構被破壞和攻擊，並舉起外國的旗幟等，都是《基本法》 23 條所不容許，人大會議研究如何保護一國兩制和維護國家安全，再研究日後如何跟進。譚耀宗認為，香港已回歸近 23 年，仍未就維護國家安全立法，今次做法是要堵塞香港在國家安全上的漏洞。

民建聯：全力支持議案

民建聯表示，全力支持議案，認為是必要，符合國家及香港社會根本利益。民建聯指，全國人大就國家安全在港實施立法，是因應香港履行憲制責任的實際情況、以及國際政治及香港社會目前的嚴峻形勢，而採取的負責做法，與基本法第23條的立法並不矛盾。

民建聯指出，特區政府仍需按基本法 23 條規定，盡快落實相關立法要求，令香港維護國家安全的法律體系更全面，完善回歸23年仍未履行的憲制責任。

就係要你地板油加速主意

冇㗎啦香港人冇得搞啦，有得走嘅就諗吓方法走
有錢嘅就快啲走資
中國要攬炒咪又去攬下囉

人民幣國際化進程。

支持
我100% sure呢家打美國
可以打得掂

呢個真係笑死，明明就喺班賤民度大力推行緊電子貨幣，然後高官同銀行就將啲現金唱晒做美金

OK 咁你又出文叫人support你？
成班無膽匪類 淨係夠薑搞9香港澳門呢啲
對住美國就淨係識強烈譴責
食屎啦

佢地似乎真心諗住國際只會反對下就算

係刁總唔退讓炸

貿易戰大打大贏，小打小贏，最尾咪又縮左。十四億人準備食樹皮啦！

歐盟有一半當睇唔到

從來真係只要靠自己

呢樣真
係佢地角度呢單野真係完全食花生狀態
除非本身某國同中國已經有仇先會出黎踩下

但係乘機踢走中共對佢地黎講明明都有長遠好處呀

對歐盟班仆街都冇咩期望，到而家都想食2家茶禮

不過中共其實都係賭美國會點做，其他國家就算澳洲會做野佢都唔放在眼內，只要美國縮/只係口交就佢賭贏

gogogo
有信心到"內政"都要出信向外國解釋同爭取支持

攬炒

加速主義

喂快撚啲啦夏生
我好撚愛國㗎
仲要我等到8號？唔撚係呀

戰狼
話說清朝係點亡國？

G持

國際反對梗係唔理啦
要國際制裁先得
最好取消埋獨立關稅區同全球拒絕承認人民幣

民建聯：全力支持議案
呢啲係新聞嚟？佢反對就真係新聞啦

香港最多只會成為棋子，但比人當棋子咁用，如果有幫助，都唔係壞事

國際唔使反對
直接將香港關稅同中國睇齊就可以

日本記得取消埋香港免簽證

必須勇於擔心、敢於發聲，不能有雜音。

中國人啲中文真係好撚屎

咁就快啦又今晚又7日又一個月等到頸都長

攬

總之就係叫班代表做跟尾狗

所以點解大家都唔想變香港省
支式中文一啲美感都冇

因為共產黨知肺炎呢單野一定會比其他國家清算 既然會比國際制裁 所以順便強推國安法

千祈唔好退, 我實有撚排笑鳩你

一齊做大灣區人到時港樓大跌不是夢

今晚五毛多到呢 係唔係有bonus?

有危就有機

今次真係香港嘅機會嚟

我地要同共產黨對賭香港對世界經濟嘅影響力
賭美國守唔守香港嘅決心

本來佢地日日扮一國兩制
搞個假法治搵黑警濫捕
搵紅官亂判
班鬼佬都無乜位入香港

而家支共直接插旗撕破埋假面具
今次係我地香港人最後生機
串埋港共 黑警 紅官 賣港狗落支那亂港
一國一制共產亂港

到時外國想淨係制裁班共狗又好
成個香港制裁都好

我地都無得輸
因為無野差得過跟住落嚟落入支那手變新疆維吾爾族

留1個星期睇國際有咩反應

現時情況已影響到國家統一、國家的經濟安全及人民幣國際化進程。

係香港人嘅成績表，多謝認同。

幾撚驚你會退讓呀，好彩姐

Ching 咁幽默。

可惜病毒國際化在先呢

習爺爺好波
雖遠必豬

一早知啦

你唔撚好笑大人個口喇
係2030年係太平洋先唔撚夠抽咋

反對當然唔怕
有實際制裁同埋經濟封鎖先驚

唔好鳩縮啊 大家攬炒睇吓邊個痛啲

咪撚縮呀中共

係就快啦
記得出埋坦克